{
  "Index": {
    "title": "Hallo Welt",
    "language": "de"
  },
  "Navbar": {
    "home": "Startseite",
    "quiz": "Quiz",
    "about": "√úber uns",
    "language": "Sprache"
  },
  "Home": {
    "quiz": "Das Meuch Quiz",
    "title_1": "Erkl√§rung",
    "title_2": "Ablauf",
    "text_1": "Willkommen zu unserem Klima-Quiz! Ziel dieses Quiz ist es, Ihr Wissen √ºber den Klimawandel und seine L√∂sungen zu testen und gleichzeitig einige g√§ngige Missverst√§ndnisse zu entmystifizieren. Wir m√∂chten Ihnen helfen, zwischen falschen Informationen und echten L√∂sungen f√ºr das Klima zu unterscheiden. Bereiten Sie sich darauf vor, mit informativen und einnehmenden Fragen in die Welt des Klimas einzutauchen. Jede Frage wird einen bestimmten Aspekt des Klimawandels behandeln, von Treibhausgasemissionen bis hin zu nachhaltigen L√∂sungen.",
    "text_2": "Ihnen werden nacheinander mehrere Fragen gestellt. Sie m√ºssen sie beantworten, indem Sie die Antwort w√§hlen, die Ihnen am geeignetsten erscheint. Am Ende des Quiz k√∂nnen Sie Ihre Ergebnisse sehen. Bitte beachten Sie! Ihre Entscheidungen haben Konsequenzen und werden die Gesundheit Ihres Planeten positiv oder negativ beeinflussen.",
    "button": "Testen Sie sich selbst"
  },
  "About": {
    "title": "√úber uns",
    "text": "Willkommen in der Meuch! Wir sind ein dynamisches Team von leidenschaftlichen Meuchlern. Zusammen sind wir ein eingeschworener Meuch, der eifrig daran arbeitet, das Meucheln zu verbreiten und unsere gemeinsamen Ziele zu erreichen. Begleiten Sie uns auf unserem Meucheln-Abenteuer!"
  },
  "Quiz": [
    {
        "id": 1,
        "question": "Wie hoch w√§re die Temperatur der Erde ohne Atmosph√§re?",
        "answers": [
            "+15¬∞C",
            "0¬∞C",
            "-50¬∞C",
            "-18¬∞C"
        ],
        "correctAnswerIndex": 3,
        "information": "Gl√ºcklicherweise bewahrt das nat√ºrliche Ph√§nomen des Treibhauseffekts einen Teil der Sonnenw√§rme in der Atmosph√§re auf!"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Welches Gas hat den st√§rksten Treibhauseffekt?",
        "answers": [
            "CO2",
            "Wasserdampf",
            "Methan",
            "Argon"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "information": "Wasserdampf tr√§gt zu 60 % zum Treibhauseffekt bei. Die Emissionen dieses Gases durch die menschliche Industrie haben jedoch begrenzte Auswirkungen, da die Lebensdauer von Wasserdampf kurz ist."
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Im Winter und in gleicher Menge: Welches dieser Lebensmittel emittiert am meisten CO2?",
        "answers": [
            "Martinique-Banane",
            "Spanische Tomaten",
            "Picard-R√ºbe",
            "Kolumbianischer Kaffee"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "information": "In gleicher Menge erzeugt die Produktion einer Tomate im Winter heute mehr CO2 als der Transport anderer Lebensmittel..."
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Welches Land hat die h√∂chsten Treibhausgasemissionen pro Kopf?",
        "answers": [
            "Die Vereinigten Staaten",
            "Australien",
            "Norwegen",
            "Japan"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "information": "√úberraschend!"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Die Energieproduktion ist unsere Hauptquelle f√ºr CO2-Emissionen. Was ist die zweite Quelle?",
        "answers": [
            "Abholzung",
            "Vulkanische Aktivit√§t",
            "Flatulenzen von K√ºhen",
            "Burning Man"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "information": "Es handelt sich um die Abholzung, die heute etwa 15 % unserer Emissionen ausmacht."
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Im Bereich Transport: Welche Ma√ünahme h√§tte den gr√∂√üten Einfluss?",
        "answers": [
            "Ein umfassendes Programm zur F√∂rderung von Fahrrad-Taxis starten",
            "Die Effizienz von Flugzeugen verbessern",
            "Ein globales Netzwerk von Hochgeschwindigkeitsz√ºgen aufbauen",
            "Die Telearbeit ausbauen"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "information": "Der Luftverkehr bleibt eine der Hauptursachen f√ºr die Zunahme unseres CO2-Fu√üabdrucks, laut dem Projekt."
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Wenn alle Energie, die ich verbrauche, menschlichen Ursprungs w√§re, wie viele Menschen br√§uchte ich in meinem Dienst?",
        "answers": [
            "2",
            "20",
            "200",
            "2000"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2,
        "information": "Dies ist das Argument vieler Verfechter der Degrowth-Bewegung!"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Im Bereich Ern√§hrung: Welche L√∂sung ist am effektivsten?",
        "answers": [
            "Weniger Fleisch essen",
            "In Entwicklungsl√§ndern 'saubere' Kochherde installieren",
            "Eine effizientere und nachhaltigere Reiskultivierung umsetzen",
            "Aufh√∂ren, roten Thunfisch zu essen"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "information": "Weniger Fleisch zu essen w√§re laut Wissenschaftlern des Projekts die effektivste L√∂sung."
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Welche Ma√ünahme w√ºrde die Treibhausgasemissionen am meisten reduzieren?",
        "answers": [
            "Eigenes Gem√ºse anbauen",
            "Abholzung stoppen",
            "Benzinfahrzeuge abschaffen",
            "Kohlenstoffemittierende Kraftwerke schlie√üen"
        ],
        "correctAnswerIndex": 3,
        "information": "Informationen: Auf globaler Ebene zu betrachten (nat√ºrlich üòÄ)"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Welche Ma√ünahme w√ºrde mir am meisten helfen, meinen √∂kologischen Fu√üabdruck zu reduzieren?",
        "answers": [
            "Die Heizung um 1¬∞C herunterstellen",
            "Den Kauf eines neuen Smartphones um ein Jahr verschieben",
            "Einmal pro Woche eine fleischlose Mahlzeit konsumieren",
            "Beim Verlassen eines Raumes das Licht ausschalten"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "information": "Aber f√ºhlen Sie sich frei, den anderen Vorschl√§gen zu folgen. Es kann nicht schaden..."
    }
]
}

